# ub1604-base 源码分享(qiushaocloud)


#### 介绍
这是一个使用基于 ubuntu 16.04 基础镜像，更换为阿里源，集成一些常用工具，如：curl、net-tools、vim、psmisc、iputils-ping、wget、telnet 等。


#### linux 环境下打包 docker 镜像【您如果不需要修改代码，可以直接拉取开源镜像: docker pull qiushaocloud/ub1604-base】
1. 安装好 docker 环境
2. 进入 ub1604-base 根目录
3. 执行 ./build-docker.sh
4. 等待镜像打包完成


#### 使用说明
1.  DockerFile 文件引入此镜像
2.  docker-compose 单独使用此镜像
3.  docker run 单独运行此镜像
4.  DockerHub 已经存在此镜像，可以直接拉取: docker pull qiushaocloud/ub1604-base


#### 更多 ubuntu-base 镜像
* ub1804-base 镜像：`docker pull qiushaocloud/ub1804-base`
* ub2004-base 镜像：`docker pull qiushaocloud/ub2004-base`
* ub2204-base 镜像：`docker pull qiushaocloud/ub2204-base`
* ub2304-base 镜像：`docker pull qiushaocloud/ub2304-base`
* ub2404-base 镜像：`docker pull qiushaocloud/ub2404-base`

#### 参与贡献

1.  Fork 本仓库
2.  新建 Feat_xxx 分支
3.  提交代码
4.  新建 Pull Request


#### 开源不易，如果对您有帮助，请您动一动您的小手，给作者点 Star，也请您多多关注分享者「[邱少羽梦](https://www.qiushaocloud.top)」

* 分享者邮箱: [qiushaocloud@126.com](mailto:qiushaocloud@126.com)
* [分享者博客](https://www.qiushaocloud.top)
* [分享者自己搭建的 gitlab](https://gitlab.qiushaocloud.top/qiushaocloud) 
* [分享者 gitee](https://gitee.com/qiushaocloud/dashboard/projects) 
* [分享者 github](https://github.com/qiushaocloud?tab=repositories) 
